民主派：港獨是偽命題

2018年11月01日

民主派：港獨是偽命題

毛孟靜質疑港府拒續發馬凱的工作簽證，只是「拉佢唔到咪懲罰佢囉」。何頴賢攝

【清算馬凱】

【本報訊】議會陣線毛孟靜就香港外國記者會（FCC）副主席馬凱不獲港府續發工作簽證一事，傳召保安局局長李家超和入境處處長曾國衞。建制派四出保皇，一面狠批香港民族黨召集人陳浩天言論煽動仇恨，一面斥責馬凱「話咗畀你聽踩咗線你就唔好搞啦」。民主派反駁指港獨實為偽命題，不值得再去理解，只有「港獨之父」、全國政協副主席梁振英重視，背後或有隱藏議程。

質疑建制欲再收緊言論

毛孟靜指馬凱只是主持了陳浩天演講就不獲發工作簽證，質疑港府只是「拉佢（馬凱）唔到咪懲罰佢囉」。李家超重申不評論個案，入境處是按相關法律和政策及考慮個案實際情況決定是否批出簽證，一般不會通知拒發簽證原因。

曾任保安局局長的新民黨葉劉淑儀力挺港府做法，指陳浩天演講充滿仇恨、支持港獨言論，要符合本港利益就不應批准馬凱入境。經民聯梁美芬更明言，外交部早就警告FCC不應邀陳演講，批評馬凱破壞港人福祉。

民主黨胡志偉反駁，民主黨也反對港獨，但與建制派不同，他不覺得香港已成港獨溫床，再者港獨只是偽命題，陳浩天發表演說後，言論亦被外國媒體揶揄為「兒童十字軍」，
根本不值得跟進，坊間只有梁振英會重視陳的言論，反問「咁樣嘅態度幫到社會嚴肅地指出，香港未來係建基於如何維護兩制咩？」他質疑建制派花如斯大氣力搞小動作，背後目的是達致進一步的收緊，直言「真正播毒嘅係咪梁振英呢？」

■記者呂浩然

上一則
上一則
「天下為公」赴澳洲狙擊梁振英

下一則
下一則
蘋人誌：摘去鮮花然後種出大廈 －綠色和平項目主任朱江 (鄭美姿)

班柒頭個思維仲停留係幾十年前

民主回歸先係偽命題

直頭係賤命題
香港今時今日搞成咁多得班民主回歸派唔少

建設民主中國係偽命題

佢地成日笑港獨無可能

民主黨果個 民主中國 又有可能

唯一有用既路就話俾你聽係偽

再包裝條掘頭路你行

this is 民主派

56個不同民族繼續中原漢族統治

根本成個傳統「民主派」就係支那製造出嚟引人做大中華膠

華叔最清楚

病撚懵左